王振民：如果中共沒有言論自由，為什麼可以發展阿里巴巴和騰訊

中聯辦法律部部長王振民出席一個回歸20周年《基本法》研討會時，特別提到香港有人批評攻擊中國共產黨，形容他們是「擁有花崗岩的頭腦，幾十年不變，永遠活在過去、糾纏於歷史上發生的不幸事件不放，時不時打開民族已經癒合的傷疤，不願承認香港已經回歸祖國，已經納入中國的體制之下。」王強調，中國共產黨體制穩定，作為長期執政黨不是缺點，是優點。

王振民指，有人批評國家領導人是民族主義，他反問那一個國家領導人不是民族主義；有人質疑憲法由共產黨制訂，他再反問那一個國家的憲法不是由執政黨制訂；有人質疑法官是由共產黨任命，他又再問美國的法官不是由美國的政府任命嗎。他問，「為什麼其他國家做同樣的事香港的人沒有去反對，祖國做同樣的非常正常的事就要強烈反對？」

王又批評，香港有人將中國共產黨與香港區割，中央官員講句話都說是中央干預，另一方面又主動尋求外國勢力干預。他反問，如果共產黨可怕，為什麼可以成為世界上最大的外資投資國家，如果沒有言論自由，為什麼可以發展阿里巴巴和騰訊等依賴言論自由的公司，為什麼沒有產生在其他的國家，他呼籲要睜開眼看祖國，認識國家的體制。王又指，香港人要認識祖國，因為中國產黨領導是主要國情，迴避不了。

點撚解whatsapp要禁

有微信已經夠了

他又再問美國的法官不是由美國的政府任命嗎。他問，「為什麼其他國家做同樣的事香港的人沒有去反對，祖國做同樣的非常正常的事就要強烈反對？」

真係當人傻，美國有得選總統，你有無？

五毛狗又出現

用開whatsapp用唔到咪冇自由，關夠唔夠咩事

他反問那一個國家領導人不是民族主義；有人質疑憲法由共產黨制訂，他再反問那一個國家的憲法不是由執政黨制訂；有人質疑法官是由共產黨任命，他又再問美國的法官不是由美國的政府任命嗎

屌你真係當人傻，全部都錯鳩哂

點解忍到笑

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

言論後的自由

最高法院法官係要國會confirm任命喎
反對嘅美國人多都過唔到

共產黨點會知咩係三權分立

如果中國食品有毒，為什麼有中國菜

就係無言論自由block鳩晒d facebook twitter個d乜鳩wechat微博先做得起

王強調，中國共產黨體制穩定，作為長期執政黨不是缺點，是優點。

國民黨執政果時就鼓吹各省獨立, 而家就叫人統一, 玩哂啦

點解facebook whatapps禁曬？

五毛： ___已足夠

如果沒有言論自由，為什麼可以發展阿里巴巴和騰訊等依賴言論自由的公司

QQ、微信即起嚴禁敏感詞

中央氣象台微博發颱風黃色預警 疑「涉黃」被刪 小編呼冤無奈改「yellow預警」 網民金句洗版 (18:12)

微博寫「台灣」2字被刪文？ 中國氣象局颱風預警遭檢舉

如果中共沒有言論自由，為什麼可以發展阿里巴巴和騰訊

係ＯＦＦＩＣＥ笑出聲

就係因為無言論自由
將個市場封閉

你堆垃圾先搞得起

BAT 只係一班炒野垃圾

B 好多人唔講 Google 當年退出前 已經差唔多20% 而且仲上緊

T 咪又係借封閉市場上位 依家都炒個唔停 王者榮耀式 大逃殺式

是得A 是有少少原創性 但概念都係ebay 度來

支那頂尖科技公司
同人美國比

QQ We7有自由

都好啱果啲開口就"自古以來", 埋口就"尊重歷史"嘅國家啊.

咪係 日日煩人日本
成日為左過去果少少人命係度嘈

講緊南京事件

China?
Unauthorized government

日本真係好撚慘

無錯，根本就係支企同共慘黨出cheat 先爆得上
試下共產黨開放競爭，分分鐘比外國秒殺

依家就唔會
習慣是經濟學上 是 一個好重要的成本

三巨頭入面 你話比較易取代都係B

三十三年前:
擁有花崗岩的頭腦，幾十年不變，永遠活在過去、糾纏於歷史上發生的不幸事件(中英貿易戰爭/ 鴉片戰爭)不放，時不時打開民族已經癒合的傷疤，不願承認香港已經屬於大英帝國，已經納入西方文明社會的體制之下。

但都會慢慢走向下風
宜家支那人既習慣只係黨商政結合既結晶品黎
如果放開限制，BAT就唔會好似宜家咁好打

言論自由個
阿里巴巴和騰訊之前先比人爆完有後門監管

咁即係冇選擇自由

B就baidu
T就700
咁A係咩

一邊廂屌香港人唔熟中共歷史 另一邊廂又話你咬住唔放

阿里巴巴.

中央氣象台，yellow訊號

支那是最自由的

阿里爸爸

再者美國係由總統提名再由參議院任命
唔係個政府同埋個黨想點就點

如果中共有言論自由，點輪到阿里巴巴同騰訊壟斷市場？

連登人講自由？
用 linux 啦

五毛狗咪駁唔到囉
支那最可笑係乜？
咪就係佢鬧人既自己全部有份做囉

要不是中國 騰迅 阿里巴巴早完蛋了

ALIBABA你都唔識
唔識就GOOGLE啦 衝上黎問垃圾問題

咩籮積

有阿里巴巴同騰訊關言論自由咩事

一間企業發展關言論自由咩事？

班共狗邏輯係咁

佢老大哥 個真理報 除左個名 無野是真

言論自由與國家安全衝突，但唔代表咁就係冇言論自由。